被指借海麗罷工吞籌款 職工盟：工人一早同意撥入基金支援工運

海麗邨外判清潔工人疑遭拖欠遣散費觸發工潮，罷工10日後成功取回大部份遣散費，惟事件餘波未了。facebook專頁「生於亂世」周三清晨發帖，指摘一直從旁協助工人的職工盟借罷工向外界籌得23萬元，但只向21名罷工的清潔工人發放1,800元，「餘下18萬元不了了之！據職工盟回應是得到工人同意把18萬留起給另一場不知何時發生的工運」。

職工盟秘書長李卓人回覆《蘋果》查詢時反駁，在籌款初期已向工人及捐款者表明會透過「勞工權益基金」向罷工工人每日發放250元援助，若款項有餘額則會撥入該基金，支援往後的工運，他強調基金是獨立運作，「就好似碼頭工潮捐出嚟嘅錢，用到今日，我哋職工盟無用過一毫子，都係攞嚟做罷工。」

對於「生於亂世」質疑職工盟籌款時，向市民表示可將在信封標明「支援海麗罷工」，認為餘額應全數給予該批工人而非撥入基金。李卓人就強調籌款目的是為支持工人罷工，「支持海麗工人嘅都係支持罷工」。他指若每次捐款都「舖舖清」只支付給該次罷工的工人，「變咗罷工唔係為咗同老闆去爭取，而係為咗籌款，咁就好奇怪，我哋又點知佢會罷幾多日呢？」

職工盟傍晚亦發聲明澄清，截至周二（9日）勞工權益基金共獲28.4萬多的捐款，扣餘工友和開支的5.5萬多元，餘額尚有22.9萬多元，有關款項將用作支持日後的工人抗爭，強調有關安排在籌款前已獲海麗清潔工一致同意。職工盟又稱，「勞工權益基金」屬專項基金，不會用作職工盟的營運開支，有關賬目每年都會由核數師審核。

唔支持工會運動既人，所有罷工關你撚事咩
繼續去做你既右撚啦，第日比人抄撚左比人對沖都咪撚出聲呀，右派支持既自由市場就係咁撚樣架啦

咁捐果啲人同唔同意先

無野搵野黎講
係要批鬥人地下個團體先安樂
自己又無出過力

咁事先講好左每日$250 有淨留低比下一次工潮
如果班工人真係同意既話無野好講
所有錢比工人分哂佢咪一樣比人屌

碼頭罷工班人都比人炒晒啦
睇下幾時到呢班清潔工

以為李卓人真係幫到佢地咁on9

有巴打解過畫

[勁過熱狗]職工盟「勞工權益基金」為海麗邨罷工清潔工友籌款23.3萬元

我識果個重做緊
你係吹蕭平，吹得就吹？

班工人夠一開始同意簽「自願離職」，如果唔係就唔使罷工。

剩返啲係用嚟支援下次罷工

同埋唔可以講個實數，僱主會知你有幾多料

咁點解今次又要籌錢？
上次碼頭工人果單唔係有洗剩又無用過咩？

我睇得明啦

咁外判商話果班工人都同意左每年＄100遣散費，即係ok冇問題？

如果靠鍵盤戰士就對付到資本家，職工盟第一個樂於解散添，on9仔

勞工處如果做到野係會幫工人理論都唔洗工會
連登仔有返啲階級意思香港工運都唔洗咁柒
連登仔唔係咁on9都唔洗要我屌你

收皮啦垃圾

政府政策係勞工處只專注調解
盡量唔做檢控

一陣啲錢分哂畀工人又眼紅人發橫財

KK呢
仲唔出黎?
D軍火幾時運到支援D工人?

勞工處基本上係廢的

勞工處勞資闈係科主任要交調交成功quota
唔駛交檢控quota

不如你返去共產世界啦
你依家用緊部手機都係資本家發明架左膠
李卓仁條政棍咪一樣係同熱狗一樣呃飯食

工賊會呢？

調解

五毛狗jr都弱智既 你部手機咪一樣係大財團整 你地最中意用既屌米咪又係大財團
講到咁撚支持工人 鍵盤捐左錢咪呀